\section{Einleitung}
    Das Wort Ticketsystem kann vielfältig eingesetzt werden.
    Eine Zugfahrkarte, eine Stadionkarte oder ein Strafzettel werden umgangssprachlich oft als Ticket bezeichnet.

    In diesem Fall geht es primär um die Softwareentwicklung und das Dokumentieren von Fehlern,
    neu zu implementierenden Funktionen oder Ähnlichem.
    \bigbreak

    Je größer ein Projekt wird, je länger es existiert oder je mehr Leute daran beteiligt sind,
    desto eher wird eine Möglichkeit zur Verwaltung von Aufgaben und Informationen benötigt.

    Durch den vermehrten Einsatz agiler Softwareentwicklungsmethoden gewinnt ein Ticketsystem
    zunehmend an zentraler Bedeutung.
    Mittlerweile gibt es viele verschiedene Systeme, von reinen Ticketsystemen bis hin zu vollumfänglichen
    Projektmanagementsystemen.
    \bigbreak

    Diese Abschlussarbeit hat sich mit der Frage beschäftigt, welche gängigen Systeme es für diesen Zweck gibt
    und wie diese in eigene Anwendungen eingebunden werden können.

    Im folgenden wird die Entwicklung einer Bibliothek vorgestellt,
    die dem Nutzer eine definierte Programmierschnittstelle bietet,
    über die alle unterstützten Ticketsysteme angesprochen werden können.
